【忽發奇想】防狗衝戰術

現有防禦戰術係咪應該升華啲好呢? 之前路障作用真係唔大，而且整既時間遠低於阻狗既時間
同埋好似琴日政總咁，啲狗由緊急門狗衝出咁就拉咗幾十個手足，所以一定要諗更好既防禦設施

之前啲狗既弱點係沙田一役就盡露哂，就係怕高空擲物同地跣，

地勢呢樣冇得講，所以令喺條街都要跣鳩到班狗，之前直接淋落地，實質作用係冇

建議用一定長度同闊度既帆布/跣水布甚至包書膠，放置狗有可能衝出嚟既方向，上面加洗潔精加水加花生油、一嚟唔會咁易蒸發流走，

二嚟撤退時可以有手足扣住布既一面喺背囊拖住走，狗跟住你後面就會跣低，如果有狗捉住條布，一扯就可以隨時甩開既，

如果有10個以上手足敢於斷後，扣住既布應該可以3線馬路都足夠COVER，但一定要有一定長度，小心因為布唔夠長反被捉住
理想效果 : (布既長度起碼要有10米以上，闊要起碼兩米，等啲狗冇得跨過去)
就係呢種布

甚至直接加油加酒一點著就係一條防線

另外琴日終於有手足用流動屏風做盾，呢樣嘢好耐之前都提出過，有好處有壞處大家琴日都睇到
所以覺得有用推多啲畀手足睇

其實之前不嬲有 不過近呢幾次少左好多 可能因為唔打陣地戰既關係 無人準備呢d物資

報紙 加洗潔精

有冇諗過10mx2m既布其實好撚重
而且咁做手足同拉硬無分別

好似唔見有大面積咁用，如果有就可以有效防狗衝

其實我零願就咁倒算
方便遠比效率重要

砂磚同瀝青面作用唔大呀

如果太重轉用包書膠?，最重要係留得住啲油同洗潔精，直接倒真係唔會跣到

咁你仲有帆布係底嘛 同埋報紙可以加火水

推大家一齊討論下

一定係揀防水既先啦，防水先可以有跣既仍用

作用

再加黃豆

包書膠啦

都得架，不過包書膠太輕身要加膠紙痴地下，封十字路口/門口/狗出口

佢哋對閪鞋好似坑紋幾深，黃豆都踩爛/攝入啲罅度

成班企硬傘陣唔退就已經好好多

主要係防狗衝，同埋身戰無衝突

試過，馬路地面太粗糙，好易踩穿，效果麻麻

起碼要帆布咁厚先有少少作用

包書膠太薄嘛，試下放多兩層/紙皮放底

其實膠線好work 睇唔到 輕 平

係，但樓上手足嫌太重，真係要實測下用10mX2m帆布既時間同靈活性

膠線?

唔用布，用包書膠呢？仲可以當棍用

有無玩過ocamp水game

得，但要兩層同痴膠fa固定係地下

就係類似效果

透明好幼一條果啲 自己中過一次伏 如果速龍咁跑跌得好傷 set啲位要set得好

反而琴日見到cwb黨鐵站, 點解無人反鎖d 閘或者倒洗潔精入閘裡面樓梯? 放幾把遮係個閘度真係無乜用

油始終太重 拎成日倒一個路口已經用哂，線你買一舊綁好多路口都得 不過要兩邊有野綁先得

臨走都可以燒，再加啲浸咗油嘅布碎，效果應該唔差同燒耐啲

封死老鼠窿其實都好重要。

如果有就更係好，但係要靠易買到既嘢同便於攜帶，呢招會貼地啲

魚絲 幼鐵線

即係魚絲或者鋼絲，呢樣係真係KICK到仆街呀，但係限於路面窄有嘢固定既地方，一條市面馬路真係冇咁多呢啲地型

係，跣狗冇攻擊性，但係落酒同油一燒成就可以燒哂成條防線

美軍打反恐戰都用到路邊燈柱 欄杆柱。

琴日灣仔見到有人倒咗啲類似白色既快乾水泥喺黨鐵閘度

Push

如果好似金鐘既路面呢，一邊係路壆一邊有路牌/欄杆柱，綁到一面但係綁唔到一面

燒到一條line，至少都有防守同轉場/走，可以參考

都得都得，總之我唔想再見到啲狗可以直接衝埋嚟咬手足

我覺得唔死守但係都可以準備定

好過之前燒紙皮幾塊真係冇用，要鋪一條快速防火牆出嚟燒

遮陣有阻嚇力, 係因為對方唔知遮入面係唸緊咒語, 抑或係上緊短兵器

大學一齊帶包書膠啦～仲可以當棍用，打落去都痛架

更正：大家

聽日六區遊擊一定好多橫街窄巷

另外冇野綁可以自製，係附近搬啲重少少既物體已經可以

豆+洗潔精+油

膠片，
投影機用個d。
A4 size, 1人帶d
量多就得。
玻璃碎，一人帶兩樽啤酒
飲完千其唔好掉到成地碎
人多個個帶清
量多就得

民建聯D banner?

推

如果遮陣COVER呢種護城河戰術都Work wor，啲狗最興一路狗衝一路踢撚開哂啲遮或者雜物，踢完先知就可以跣撚鳩佢

多用途物資

[預備10.1大戰]今日發夢手足唔該入一入黎

都啱，修路牌做另一個固定點應該都可以KICK狗

有冇港島手足可以帶油或者洗潔精，我有啲都大塊嘅膠紙 ，可以淋喺面

攻擊就係最好嘅防守

A4 SIZE有排鋪喎CHING

廣大市民支持：香港政府依法施政 警隊維護法紀

真正廢物利用

push

屌 買波子好過

個個都帶啦和理非都可以幫手防禦架姐下話

而且狗都耐你唔何，用包書膠唔得咩

我都想呀，跣完頭浸狗就可以打添，但好難勉強所有人敢打狗

非牛頓流體

講咩都好 最緊要係狗一開始沖既時候唔好第一個就走

成日話分區無睇頭，等我同你講點搞有睇頭

汽子啊，滑面既各種板啊，不規則既硬物掉落油柏路，之後再就潤滑液

用火魔法斷後路，變落單

陷阱最實際 中過一次佢地就會怕

推推推

波子好易跣哂一面，香港好多道路都係起到斜用嚟疏導雨水，所以用包書膠或者防水帆布就可以令所有路都變到好平滑

捕獸器

唔係咁易得到喎

波子？

我有諗過玩魔法陣 狗沖上去/推進果陣 天降無限火魔法
真正炸到佢地冚家產無仇報

火雨但係同時間掟幾枝都唔常見，點火雨喎

例如呢

所以SET防線要防禦較遠離狗既位置? 所有手足過咗條線就放火

乜鳩都得，跣到就得

潤滑劑有無用

離地三十cm ， 拉魚絲 橫跨馬路兩旁 整 絆馬索

好容易tk, 只可以超超前線 （仲要啱防守/散水方向）

絆馬索

我認為要用衫叉隊佢地

加水馬後，個出口好細

膠袋加水就係

幫樓主諗下

大膠袋 油 大膠袋

放係最前排點睇？

其實防衝呢 亂dum啲野落地好過擺齊

有，可能仲好過油同洗潔精，因為上邊都有手足講最好用非牛頓流體既嘢，水咁樣都係太流動

係呀，點敢SET喺手足後，SET手足前即係近狗既位置又危險

唔封埋記者企ge行人路 set得幾好都冇用

係咪即係魚絲？

推 小量好有用

不法之徒轉彎處燈柱綁魚線，害摩托騎士割傷頸部

推

612 721 811 831 929 101 新屋嶺

即係夾住中間倒油

又可以玩虛攻 一d膠袋夾痕粉一d加油

佢想扯開分分鐘吹起哂d粉

主要討論防狗衝，點攻擊就係另一個話題

係好多野都帶唔到出去..

都係要諗點喺街度搵嘢固定

記者 示威者都唔會搞d trap 得狗會搞

諗下有咩可以玩

面積太細啦，除非可以鋪到成個路面都有

我而家就宣佈，呢支黑洋紫荊旗係我地嘅 港。殤。旗 Remembrance Flag！！

聽日要做嘅野一定要有姿態，除左燒黨旗舉英旗美旗同青天白日滿地紅之外，就要高舉代表我地因淪陷而抗爭旗幟！
全部人同我print定堆張離出黎 10月1 fing 爆佢連儂牆貼爆佢啊！

插2支洗潔精/花生油落背囊兩邊，必要時開口邊走邊倒（建議最前排用）

每人帶個黑色垃圾袋點睇？

或者你可以當最後手段，好多時啲狗一衝就散哂，係因為冇防線令到佢哋夠膽守 夠膽DUMP嘢，
一條防線同時係可以畀到信心手足

上面有手足講DAB/建制狗 Banner好撚好既提議

pish

無得拖住走, 會吹起

拆完欄，咪淨返低一枝枝柱係路邊，仲要有洞係柱身，就咁用最低嗰個洞

照SET啦當然，講真冇可能兼顧所有人，同埋記者多數分兩派，一派跟示威者，一派跟狗，跟狗既又唔會喺狗既前面，跟示威者後面又唔會影響條防線

死神來了

推呀

都係唔係好明，即係個膠袋平鋪喺防線上? 一踩落去會爆咁樣?

所以先諗咁普通既物料又平又多用途

都得，一大袋都幾重，但係一人有幾個就OK既

推，戰術po

如果有RB係前，有狗衝就中排飛野過去，咖啡又好乜都好

直接倒落地功用係好細架，特別瀝青呢類咁不平滑既路面

放火做RB先有用(指打機)

響尋日金鐘政府總部嗰一個暗門口，
出呢招就啱啱好

帆布/BANNER就可以拖，包書膠主要係固定型防線用

報紙加清潔精就夠

你咁講法有時路壆都有去水口，唔知去水口兩邊通通，如果通既既話可以穿過對面馬路

都係個句攻擊戰術永遠都係最佳防守，但係主要想討論下一條防狗衝既防線

堆

但係大路面大面積咁做都一樣得？

報紙咁鞋身會有跣狗效果咩？

報紙要幾層 濕水 加洗潔精

終於可以發揮佢地功能啦

但要做大面積效果，包書膠（可以加紙皮底）會更加好喎，報紙一大疊可能先鋪到一撻路面

問題係你有冇咁多資源同時間去慢慢準備

同埋最重要一樣嘢報紙會吸收哂啲油／水／洗潔精，好快就冇咗個跣狗功能

不如倒回收筒入面d鋁罐膠樽落地下 d狗一踩就pk

推推

加埋波子

靈活性就暫時冇試過３線馬路咁闊既地方做過，但聽日會試下玩大面積咁放但以我痴膠fa既速度應該唔太慢，始終防線唔係臨時臨急先SET架呬

報紙吸得幾多 所以一定要濕晒先做到
哩個係唔洗資源既做法 樓下/鐵入面大把免費報紙

要大啲同硬身既膠樽，好似咁

*最少資源

兩層 膠袋舖膠袋 中間倒油

好似三文治咁

一卷果種可以攤返大

地面同袋裡有油水 再加d釘響入面
等佢地跣完坐落去

制高點好重要 基本上冇制高點就唔好死守

我呢個方法或者唔係最好，但大家要有呢個防狗衝意識，將你覺得可行既方法去做，唔可以再有大量手足被咬

釘

啲狗而家會搶咗天橋當制高點，但好少手足敢衝上去趕狗

補充要亂咁放 掉d雜物響附近掩護

佢地燥狂症好鍾意踢野 實中

最好響類似老鼠窿或窄巷佈置

垃圾袋啦報紙做乜

如果膠袋陣夠長 最外排可以用膠紙 等佢拖住個袋

一踩就爆，就可以將本來冇水冇油既路面頓時變到周圍都係

要駁好耐先夠長喎膠袋既話

總之要防到狗衝

希望咁多位睇完聽日會有啲得著

你剪定袋出去 鋪袋 到水 鋪袋 到水 無難度架喎

將不確定性既恐懼帶比對方

兩個膠袋唔好完全重疊
不規則重疊 例如a c e做底
B d f做面咁

B蓋係a同c既各一半 中間照倒油

D犬踢開佢跑 就有機會成腳油
呢個時候火魔法既

犬驚？ 驚咪唔好追囉

有冇得講清楚個構造係點

油會好d 犬踢開d袋有機成腳油

之後魔法師們

睇一睇我上面個回覆

天橋上落位都係一個好嘅位置， 地方一定夠窄

發夢打機果時啲怪沖過黎防線既時候
噴黑色暗系麼法落佢地眼度 擋佢地視線幫手debuff 視力好重要 冇左啲怪會驚 亂咁fing
佢除防具又會比佢自己友毒氣team kill

大量碎磚放地下咪得

冇話得一招，大家用招出招防狗

但如果一大波狗衝埋嚟，用被動戰術好過主動喎，始終還拖既手足真係唔多

用波子同油

high ground

用波仔例如乒乓球加油

全部人用密實袋袋住袋入面嘅野

要加生油

有冇人打算參考下榴槤乜乜乜 去到邊都要食生果

所以我既建議係利用包書膠做一個空間出嚟，加咩冇所謂主要係令到班仆街可以喺曲街好好仆街咁就好仆街啦

放個電飯煲係地下佢地都唔敢泥啦

聽日我要見到班狗狗仆到要用返四隻腳行

做孝子聽日幫老母買油買洗潔精

我岩岩諗過 垃圾袋唔剪開仲好 倒水/油入去 由液體留係入面

推戰術po

落雨要開遮

可以呀，保留啲液體直到啲狗一踩先發動

收集建制派（或任何）宣傳橫額 唔洗錢

平原陣地騎兵快速進攻，防守梗係用絆馬索。

魚絲，鐵線夠做。唔使好實，俾對方知都冇所謂，𠳔扡唔敢衝，只可以用防暴慢慢入。

一人一支洗潔精 隨手執紙皮報紙膠袋

波子!!!
波子!!!
波子!!!

雪糕筒，碣頭，背包，鋪頭閘鎖孔夠做。
唔使好重，一kick 就跌。

千祈咪倒係汲水門去九龍方向，機場交通會死咖。

大黑色垃圾膠袋+油/洗潔精

防狗衝最好既方法 就係不斷遠攻磚頭

速龍出得多數輕裝 近攻 擋唔起磚頭

背心膠袋裝一包廢機油，掉出去爆咗地下滑，膠袋更加滑。

防乜撚野狗衝，幾百人比40人衝散
返屋企瞓覺好過啦

尋日真係輸鬆懈
同埋無諗到果到有個狗lone俾狗衝出黎
黑警死全家

兩樣一齊出 首先出膠袋加油 要拆陣就準備食磚
再加磚頭雨 再過埋呢關就魔法師 應該夠時間走
一仆低d犬就慘了

睇直播見到d犬無啦啦衝都知仆街

個問題係 你一邊放油 放閘 狗一係另一邊黎 自己人都冇位走

對望得愈耐俾人包得愈實 唔主攻 就係等拉

如果兩軍相約畀人衝散都話呀，但而家唔係呀嘛

所以咪要防止包抄，set一啲被動既防禦措施

夾到埋黎 愈收愈窄 你頂到幾耐

當你夾到黎就走

咁守黎做咩 搏拉？

我成日都唔明 唔攻 等速龍夾 有咩意思

ps我冷氣軍師 睇live 真心想討論

尋日真係好撚驚
希望所有手足無事

防禦就唔係唔進攻，琴日咪就係冇防狗既措施咪畀狗突襲囉，你講到個個示威者都應該拎定武器等開拖咁，但事實做唔到呀嘛